# Spring Security

Spring Security позволят на высоком уровне абстракции _аутентифицировать_ и _авторизировать_ пользователей приложения.

**Аутентификация** - проверка того, что пользователь с таким именем и паролем существует.

**Авторизация** - присвоение каких-либо прав аутентифицированному пользователю.


 **Controller**– специальный тип класса, применяемый в MVC приложениях. Похож на обычный сервлет HttpServlet, 
работающий с объектами HttpServletRequest и HttpServletResponse, но с расширенными возможностями от Spring Framework.
**Repository** – указывает, что класс используется для задания перечня
необходимых работ по поиску, получению и сохранению данных. Аннотация может использоваться для реализации шаблона DAO.
**Service** – указывает, что класс является сервисом для реализации бизнес логики.
**Configuration** – эта аннотация используется для классов, которые определяют bean-компоненты.
**Autowired** – аннотация позволяет автоматически установить значение поля. Функциональность этой аннотации заключается в том, 
 что нам не нужно заботиться о том, как лучше всего Bean'у передать экземпляр другого Bean'a. 
 Spring сам найдет нужный Bean и подставит его значение в свойство, которое отмечено аннотацией.

Cross site refernce forgevy(CSRF)

# Домашнее задание:
1. В случае успешной аутентификации пользователь переходит на страницу "/welcome";
2*. В случае неуспешной аутентификации пользователь переходит на страницу "/sign_up" и значения email и пароля автоматически
подставляется в соответсвующие поля на странице "/sign_up";
   1. создать новый метод контроллера
   2. как параметры передать в него значения email и пароля
   3. с помощью модели передать значения email и пароля на viewResolver
   4. на view /sign_up поставить значения email и пароля из аттрибутов модели используя placeholder

### Дополнительное чтение:
_На русском:_
https://javascopes.com/spring-security-authentication-and-authorization-in-depth-m9g-cd8de7dc/
https://habr.com/ru/post/111102/
https://habr.com/ru/post/334448/
_На английском:_
https://www.youtube.com/watch?v=her_7pa0vrg
https://www.baeldung.com/security-spring